[有圖有字] 巴爾幹半島十九日旅行圖片分享

南美南極之旅 (想睇返o係呢度)之後轉眼又過o左幾個月, 又到o左去旅行o既日子, 因為之前去克羅地亞果陣冇去順便去埋隔離o既Kotor同Mostar, 而唔知點解又好想去羅馬尼亞, 又好想制霸歐洲, 今日就黎個十九日快閃歐洲八國加卡塔爾遊

羅馬尼亞
-布加勒斯特
-Bran
-Hunedoara
塞爾維亞
-貝爾格萊德
波斯尼亞
-薩拉熱窩
-Mostar
-Blagaj Tekke
黑山
-Kotor
阿爾巴尼亞
-Tirana
-Berat
馬其頓
-Ohrid
-Skopje
科索沃
-(一日遊) Prishtinë
保加利亞
-索菲亞
-Rila Monastery
-Veliko Tarnovo
卡塔爾
-多哈 (轉機city tour)

想睇其他相可以去我facebook page或IG

好, 開始!

去到機場即刻入Lounge食碗魚蛋粉先

之後等o左勁耐都冇得上機, 原來因為部機黎去香港果陣被雷打中o左, 要檢查先飛得

咁就由凌晨1點半delay到4點半

Qatar d野食麻麻

去到當然miss o左班connection, 要等8個鐘先有第二班機去Bucharest, 唯有o係Doha行下, 出師不利

本來回程都book o左個transit tour不過係夜晚, 而家唯有o係日光下行一次

去o左貝聿銘設計o既伊斯蘭藝術博物館, 係靚o既

行完返酒店hea下, 唔知關唔關沙地制裁事, 成個死城咁

不過而家四十幾度都好似同香港前排差唔多

終於上機喇

結果遲o左8個鐘先到, 冇o左成日行程...

想問巴打19日一共用咗幾錢洗費左右 唔計住宿機票

Lm

行程未完，而家車費加住宿加book o左既團大概hkd13000

btw, 貼返上次個post條link

[url][有圖少字]

十九日八國仲chur過d旅行團

係有d走馬看花

Day 2 - 14 Jun 2018

今日正式開始歐洲之旅, 因為琴日冇o左成日o既關係, 今日專登早d起身

用15分鐘行o左個old town, 十九世紀Bucharest o既old town曾經被稱為東方巴黎

d建築真係幾巴黎下

可惜想入o既地方都入唔到

之後去o左個羅馬劇院, 依然懷著一絲希望可以入, 呢度係我成個城市最想入o既一個景點

最後...當然入唔到, 下晏晝兩點先有得入

之後就去集合點, 今日跟o左個團去兩個城堡+一個古城, 玩成十二個鐘

集合點係國家劇院, 有一個好奇怪o既雕像

坐o左兩個幾鐘車終於到第一個城堡

呢個城堡叫Pele Castle, 係二十世紀初建城o既, Neo Classical, 所以同其他古堡風格唔同

隔離仲有個細城堡, 唔記得叫咩名

睇完Pele去Brasov, 一個典型o既中世紀羅馬尼亞城市

有個半鐘自由時間, 試o左d羅馬尼亞傳統菜

自由時間完之後仲會跟導遊行半個鐘睇下呢個古城

最後一個目的地, 話佢係羅馬尼亞最出名o既景點都唔過份

睇起羅馬尼亞, 好多人都會諗起吸血鬼尼古拉伯爵

就係因為一個吸血鬼o既故事, 呢個Bran Castel就變o左一個極出名o既景點

因為呢度就係傳說尼古拉伯爵o既據點

不過其實吸血鬼故事o既作者未黎過羅馬尼亞

尼古拉伯爵黎過呢個城堡, 但只不過係作為階下囚幾個月

所以簡單d黎講, 呢個其實唔係真正o既吸血鬼城堡

點睇呢個城堡都係平平無奇, 咁多人黎全因吸血鬼o既大名

所以學子華話, 人冇marketing, 食得屎喇

返到Bucharest把握時間睇埋國會宮殿就要離開喇

呢個國會宮殿係世界上繼五角大樓後第二大建築

係呢度最後一位共產黨領袖下令起, 不過佢唔見到完工果日就俾人拉o左落台處決o左lu

本來預o左第一日入去參觀...可惜...

之後坐過夜火車, 一人住一間房!!

Day 3 - 15 Jun 2018

出發之前一直o係度諗黎唔黎羅馬尼亞, 最後都係決定請多幾日黎埋

除o左吸血鬼城堡外, 我最想就係睇到其中一個AOC o既世界奇觀

不過要去睇到一d都唔簡單, 首先要坐8個鐘過夜火車去到羅馬尼亞西面

Transylvania入面o既Deva

之前一直擔心d行李點算, 好彩火車站隔離o既巴士站就有大locker

之後坐多半個鐘巴士去到一個叫Hunedoara o既工業小鎮

見到喇!!!

AOC馬扎爾世界奇觀-Corvin Castle

呢個城堡真係好靚, 靚過之前睇果三個好多

雖然好隔涉, 但係我覺得羅馬尼亞最值得睇o既城堡就係呢個

上網睇d人話呢個係羅馬尼亞七大奇蹟之一, 但我搵極都搵唔到其他六個係咩

睇黎都係台灣人老吹居多

入面好大, 又有唔同建築style, 因為呢個城堡由15世紀開始經歷數被摧毀, 重建, 修服, 改建

連果d尖頂都係近代先加o既, 所以中世紀做背景o既AOC用呢個樣其實唔係好o岩

入面行o左差唔多一個鐘, 竟然出太陽, 即刻出去再影多次全景

真係好靚, 個人鍾意呢個多過新天鵝堡

影完放飯, 之後再睇下可唔可以影到順光大陽

點知都係冇, 仲開始落雨, 好彩決定返Deva, 臨上巴士開始勁大雨

Deva都有少少野睇, 去睇o左個東正教教堂 (同天主, 新教一樣都係泛基督教, 俄羅斯, 前南斯拉夫, 希臘都主要o既宗教都係東正教, 不過俄羅斯同希臘/前南斯拉夫o既東正教又有d唔同, 總之就好麻煩) 同埋一個史上最頹o既商場

落住毛毛雨無心機睇其他, 去o左m記坐o左兩個鐘

等到落完雨去o左Deva主要景點, Deva Castle, 一個山上面好顯眼o既城堡

上面都係一個廢墟, 主要睇景

落返去去o左一個好特別o既教堂, 去到先知

起完o既教堂見過

起到一半o既教堂

起到一半變o左廢墟o既教堂真係第一次見

之後去買少少野做坐火車離開羅馬尼亞lu, o係超級市場見到HKD1.x 2L o既水

短短兩日就要離開羅馬尼亞, 好彩我有黎到, 好彩咁隔涉我都堅持去Corvin Caslte

真係好有氣勢

之後速遊塞爾維亞

push

lm

留名

好懷念

Day 4 - 16 Jun 2018

今日有一日時間玩Belgrade...本來

本身book o左程shuttle, 預八點出發, 兩個半鐘車程

點知最尾係9點先出發, 司機仲要遲o左個半鐘先黎, 車程最後係3.5個鐘

下晏兩點先去到Belgrade, 不過算啦, door to door shuttle 都係十歐, 冇咩可以投訴啦

因為要16:00 join free walking tour o既關係, 一落車checkin 完就去o左Belgrade fortress

免入場費, 風景幾好, 係o係Sava河同多瑙河交界

係多瑙河呀!! 繼布達佩斯同維也納之後, 我又見到你

竟然有一個咁現代化o既商場

之後o既walking tour都係圍繞唔同景點o既趣事

比較少講塞爾維亞, 特別係九十年代打仗o既歷史, 不過之後去其他國家應該會聽到好多

塞爾維亞擁有歷史上第二大o既通漲

想當年呢張17個0 o既銀紙, 去餐廳落單果陣可以買到一杯咖啡, 但埋單果陣可能已經唔得

因為通漲太快

赤裸o既雕像, 代表塞爾維亞脫離奧圖曼統治

本來諗住放o係市中心, 但因為當年d人比較保守, 俾人搬o左過黎Belgrade Fortress

完o左個tour再周圍行

當然唔少得去St Sava Temple, 其中一個最大o既東正教教堂

佢係用黎紀念十六世紀一個帶領塞爾維亞人反抗奧圖曼, 但最終失敗後而被處決o既偉人

同聖家堂一樣, 都係未起好就俾人參觀

唔好睇佢外面咁靚, 入面係爛地一片, 得個圓頂油好o左

除o左係爛地外, 呢個景點係少有同時係地標, 而又係本地人o既聚腳地

可能呢度比較少遊客, 所以難得地本地人多過遊客, 好多人一家大細黎玩, 好似大埔海濱公園咁

之後再等埋夜景就去食塞爾維亞菜

係烤肉, 味係幾好gei, 不過好乾, 完全冇汁o既

返到hostel附近o既廣場竟然見到呢個, 本地人甚至入去自拍tim

匆匆一日o既塞爾維亞咁就完o左喇, 聽日入波斯尼亞

我有睇你之前果個遊記

之前去過邊度黎？

巴打今次呢d地方我幾乎全部都無去過，但又有興趣去埋，啱曬我

我黎o左六日 每日都落雨
明明歐洲六月應該係每日都好天

原來巴打未返黎
巴打個名

o岩o岩開始炸
之前六月黎歐洲都係好好天

LM

好撚正 留名

你啲行程除左mostar saravejo 之外其他都未去過

超chur 我玩belgrade四日都覺得未玩晒

出返POST

呢度d野好平 如果去過晒西歐 可以黎呢度一戰

Belgrade我行o左fortress 同St sava temple同join o左個walking tour
仲有咩玩？下次有機會再去

不過冇上次咁密

我之前係去mostar saravejo/ split Zagreb/ Ljubljana/ Vienna
啲物價愈後愈來愈貴

巴打影相好靚，支持 〔´∇｀〕

上返去就貴， 向下就平到痴線

多謝

留名

我就係向上

樓主你係用咩護照入科索沃？

下次向下

諗住用bno

Day 5 - 17 Jun 2018

今日就要離開塞爾維亞lu

之後去o既係波斯尼亞o既薩拉熱窩

本來程shuttle話係4個半鐘, 最後用o左5半鐘先到

黎薩拉熱窩最主要感受歷史

首先薩拉熱窩係觸發第一次世界大戰o既地方

第二係當年波斯尼亞從南斯拉夫獨立出黎

其中一場最慘烈o既戰事就係44個月o既薩拉熱窩圍城

去到薩拉熱窩o岩岩趕得切join個關於薩拉熱窩圍城o既walking tour

想當年雖然係圍城, 但係成44個月, 人民生活仍然要繼續

薩拉熱窩好多地方都可以見到建築物上有彈lon, 同Sarajevo rose

前者唔係子彈lon, 而係高射炮爆破碎做成o既痕跡

當年塞爾維亞軍一直冇入城, 只係o係山上不斷用高射炮轟炸城內, 想要令城內人民投降

而Sarajevo rose就係高射炮o既彈坑, 戰後城入o既人為o左紀念受害o既人, 如果果個彈坑令到有人傷亡, 就會將佢油成紅色

最出名o既就係一個露天市集入面o既Sarajevo rose, 殺死o左市集入面o既六十幾個平民

亦都係戰事o既轉捩點, 自此國際開始關注呢場戰事, 間接促使和約

戰爭受害兒童紀念埤

大o既代表母親, 細o既代表小朋友, 水代表眼淚, 而地台就係用當年o既彈殼做

諷刺當年UN o既幫助只有狗都唔食o既罐雕像, 因為太串所以唔俾擺市中心, 俾人搬o左出市郊

注意, 呢個雕像起好多年後, UN o既分部竟然巧合咁樣搬o左去圖入面後面果座建築物

tour完之後慢慢行

104年前, 奧匈帝國皇儲斐迪南大公o係薩拉熱窩o既呢條拉丁橋附近被塞爾維亞秘密組織刺殺

呢件事觸發o左第一次世界大戰

之後去o左一個展覽, 講波斯尼亞戰爭最血腥o其中一幕Srebrenica大屠殺

本來有個safety zone o係一個叫Srebrenica o既地方, 咁好多波斯尼亞Muslin都走o左去果度避難

但唔知點解聚集o左好多人之後, UN突然話要close down呢個safety

然後塞爾維亞軍就控制o左果個地方, 之後進行清洗Muslin o既行動, 因為塞爾維亞人係信東正教o既

之後發生咩都唔駛講喇....UN, WTF?????????

記得2016年去波蘭集中營果陣見到呢句話

原來, 人類從冇o係錯誤中學習

之後去o左食個晚餐, 再行行舊市集, 行到一半我以為自己返o左土耳其

留名like一like

Support

樓主短短幾日已經係我幾個星期既行程
多謝你話我知corvin castle 靚過新天鵝堡
我諗唔去德國真係無損失
我覺得corvin好有feel 勁似去左rpg世界裡面
但pele castle有環境因素加左好多分 果陣去pele有唔少人係度寫生

另外上星期我由skopje去prishtina 一日來回 用passport無問題
之後就skopje去塞爾維亞 又係無問題

我都覺得好趕
可能我Pele castle留o左唔係好耐 同唔好天，所以我覺得冇咩特別 不過都靚過bran
我去o左塞爾維亞先 所以應該ok

我宜家係Mostar 等緊停雨
呢兩個星期d雨水多到想skip左成個balkans

哦 我琴日由mortar黎 搭o左8個鐘
我問過好多人 都話好奇怪 我幾年前玩克羅亞
又係六月 連續六七日係無雲天

等你繼續update

Day 6 - 18 Jun 2018

朝早試o左傳統菜, 長條形o既pie入面夾肉, 菠菜或者芝士, 普普通通

之後去山上view point

再週圍行下, 呢度一段係奧圖曼式建築, 一過o左條界就係維也納式建築

分得好明顯, 幾得意

之後又join walking tour, 今次係關於薩拉熱窩o既歷史

奧圖曼, 奧匈帝國, 共產主義都統治過呢度

奧匈帝國用o左40年就起o左好多維也納式o既建築, 但共產主義下唯一有特式係呢棟

特別樣衰

跟住又去拉丁橋聽暗殺事件, 可以講, 斐迪南被殺係因為好多失誤同巧合, 係整定o既

完o左又週圍行

薩拉熱窩上的螞蟻

晏晝去o左個war tunnel tour

薩拉熱窩被圍城果陣, 往外界o既道路一定要經過機場, 但機場被UN佔用o左

o係上面行又會俾塞爾維亞sniper射, 所以果陣d人就掘一條穿過機場地底

800米o既隧道黎運送物資

依家呢條隧道叫tunnel of hope

個團仲包去山上睇景

因為1992年o既戰事而荒廢o左o既設施

走果陣勁大雨. 落下雨又有陽光o咁, 所以見到彩虹

下一站, Mostar

hostel upload唔到野
今晚再update

Day 7 - 19 Jun 2018

今次旅程有兩個主要目的地, Mostar同Kotor, 兩個都係因為5年前去Dubrovnik冇黎到有d遺憾

五年後終於可以補返

不過一朝早天好陰, 都係去o左20公里外一個叫Blagaj o既小鎮先

呢度最主要係睇修道院

就係得呢間修道院, 所以睇完就返Mostar

返到去有d下, 所o左lunch再hea陣先再行

好彩hea完就好天

黎呢度最主要睇old town同老橋

o係十六世紀由奧圖曼帝起, 離河面有22米高當時黎講係建築奇蹟

幾百年黎講得上係Mostar甚至波斯尼亞o既象徵

可惜都係敵不過1992-1995年o既波斯尼亞戰爭

當年本來克羅地亞同波斯尼亞一陣對付塞爾維亞

但當塞爾維亞軍在Mostar被擊退o既時候, o係Mostar o既克羅地亞竟然話要獨立

之後克羅地亞同波斯尼亞又打起上黎

最後克羅地亞軍炸毀o左呢條橋, 世界為之震驚, 呢條橋食o左六十o既炮先斷

後來得到世界各國同UNESCO o既幫助, 呢條橋o係2004年完成重建, 再次開放

就算依家行o係街上都見到子彈lon

當我以為克羅地亞o既gelato HKD10蚊一球好平o既時候, 隔離o既波斯尼亞, HK5蚊唔駛一球

又好土耳其feel

間唔中都有人跳水賺tips, 成廿二米

河邊有間清真寺食正靚位, 但要俾3歐先入得去

你好野, 我俾

但個景係值o既

小老橋

呢餐只不過係HKD80, 抵

最後影埋夜景就走, 途中見到一個強國妹用A7II加腳架影夜景, 女仔都咁pro

晴天巴

晴天巴d相真係好靚
成日去旅行，但唔識影相，好似好浪費 好想紀錄低d美景

文青mode 最好o既相機係你雙眼

lm
最近睇緊想10月去

晴天打喺紅字果欄可唔可以打埋係邊個城市
啲名太似/太多地方有啲亂

add tonight

Day 1 - 13 Jun 2018 Doha

Day 2 - 14 Jun 2018 Sinaia, Brasov, Bran and Bucharest

Day 3 - 15 Jun 2018 Hunedoara and Deva

Day 4 - 16 Jun 2018 Belgrade

Day 5 - 17 Jun 2018 Sarajevo

Day 6 - 18 Jun 2018 Sarajevo

Day 7 - 19 Jun 2018 Blagaj and Mostar

sor, po o左兩次

LM 樓主啲相好靚
Btw 同你同機去多哈 而家喺波蘭

thx bada

推

高汁post

想問巴打洗咗幾多$$$

未完
我諗大概20000

包晒所有野

支持呀ching 我gf係羅馬尼亞人 我去過羅馬尼亞幾次 你去過果d地方我都有去過 羅馬尼亞啲郊外地方真係好值得去 保育得好好 反而城市入邊就麻麻 好共產啲建築

有時諗下係peles castle結婚成件事都幾浪漫 真係童話故事嘅背景嚟

樓主 好好睇

我好驚訝羅馬尼o既女仔係我今個trip全面見過最靚
同埋我見好多羅馬尼亞o既女仔都係紅頭髮 染出黎gei?

係 羅馬尼亞啲女仔東歐得黎又有d拉丁味 同埋佢哋無論文化背景宗族都同周邊其他東歐國家真係有啲分別 去過就了解到個分別係邊

應該唔係染 佢哋唔興染髮 我gf啲屋企人有d都係ginger天生

因為佢地冇俾奧圖曼統治太耐？其他地方都見到有清真寺 羅馬尼亞就冇

因為羅馬尼亞以前係比東羅馬帝國統治 所以受拉丁文化影響得好深遠 Romania呢個字可以解做羅馬人的土地咁 呢個世界有五個語言係由古拉丁語演變出黎 西葡法意羅 所以羅馬尼亞有好多人去西班牙同意大利搵食 通常溝通方面通常學一段時間就識 啲文法係好相似 對佢地嚟講唔難學

宗教方面羅馬尼亞通常都係信東正教 東正教會係果度係有好巨大嘅影響力 啲主教同教會係勁有權又有錢 係果度信回教嘅係得啲做生意嘅土耳其人 因為土耳其同羅馬尼亞好近 所以都有唔少人係果度開kebab舖

pish

巴打好熟歷史，學到野
可能隔離國家都係斯拉夫人 所以有d唔同

Day 8 - 20 Jun 2018 Kotor

終於到o左另一個我好期待o既目的地, 黑山o既Kotor

5年前我去完Dubrovnik先知有Mostar同Kotor呢兩個咁靚o既地方

一直有d遺憾冇plan埋去, 今次終於可以去返!

亞得里亞海, 我又見返你, 行返當年o既落, 不過今次調返轉向南行

再次經過Dubrovnik, 影返上次影唔到o既例景

咁多年後我都覺得呢個海係我見過其中一個最靚o既

車程寫六個鐘, 最後搭o左8個終先到, 過o左買次關, 真係崩潰

不過去到Kotor見到好天咩都抵返晒

因為下晏上山上要塞背光o既關係, 今日先o係old town行下

Kotor其中一個威尼斯共和國o既加盟城市, 所以呢度建築有威尼斯影子, 同Dubrovnik都好似

同埋極多貓

真係好似Dubrovnik呀!! 又係石造建築, 又係石板街, 又係差唔多樣o既城牆

主教堂, 12世紀o既建築

聽日會上o既城牆

城牆上o既教堂都係呢度地標

護城河有好多魚

個old town極細, 基本上一個鐘都行得晒

跟hostel介紹去o左海事博物館睇, 話晒呢度曾經都係一個強大o既海上勢力

我鍾意睇模型, 所以對我黎講還好

本來晚餐想食海鮮, 不過為o左慳錢都係食pizza

聽日上山!! 睇天氣報告話朝早好天, 希望準

kotor seems good

係靚ga, 不過我去果兩日好hazy

Day 9 - 21 Jun 2018 Kotor Perast

今朝起身有d雲, 不過唔緊要, 上山都一段時間, 所以慢慢行

希望d雲會散

首先經過old town

本來上要塞o既城牆係要收8歐入場費, 但hostel o既staff話隔離有條山路唔駛錢

o係城牆隔離行, 之後有個位可以鼠返入城牆, 咁就唔駛錢, 上路可以唔同路

就係下面條路

可以一路睇住城牆一路行

就係呢個lon可以鼠返入城牆

係好天呀!!!!

Kotor果然名不虛傳, 堅係靚

我o係上面hea o左好耐

Like a boss

黑山有支好型o既國旗

hea夠就沿正路落山

上山o既路

地標性教堂

有晴天, 又慳o左8歐, 心情大好, 去食餐好先

即grill lunch, 咁樣加啤酒只需9.5歐

因為最主要目的已達成, 所以返hostel hea陣先

過o左陣出發去Kotor 30分鐘外o既Perast

一個Kotor海灣入面o既小鎮, 最主要睇下面右面果個島, 左面果個係修道院, 唔開放

要5歐船錢, 島上面除o左個藍頂, 其他冇咩特別

睇完又hea o左陣, 坐坐下有一班鬼妹o係我隔離換泳衣加游水

冇圖

之後又返Kotor

威尼斯共和國o既icon

晚餐諗住食一間海邊餐廳, 明明入面冇人, 但又話full booking (我之後食完第二間經過都係冇人)

ok, 應該唔係俾人食, 去第二間law

最後搵o左間d海鮮意粉激好食

果然係黑色的山

聽日又去第二個國家lu, 阿爾巴尼亞o既Tirana

當年去dubrovnik都係一樣無去到黑山個邊, 好想去返
克羅地亞個海真係超級靚

同埋kotor d野平好多

Kotor真係有驚喜！
同埋我覺得free果條路易行過俾錢果條正路 我淨係落樓梯都想死 見d人行樓梯上黎仲要俾8歐好似收陀地咁既人真係

你d相影得好靚

你黎緊會由邊度去Ohrid?
我果陣由Tirana去 信左hostel教自己過關 瀨哂野
雖然最後都去到 但係搭直通巴士穩陣

你行o左free果條right?

本來上網search定係Berat --> Elbasan --> Struga --> Ohrid, 全程巴士

但去到Elbasan俾d local講一講搭o左巴士去邊境, 跟住凍得滯搭的士直去Ohrid

Ohrid如果好天我諗會好靚

你有冇去St Naum? 果個修道院冇咩特別, 但隔離果個咩咩Spring真係世界級咁清
記坐去果度玩boat trip, 2.5 euro

係呀 hostel 一check就教我行果度 我諗都無諗就狗衝
然後我第二日再行 行高d 都幾好
本身香港鐘意行山

我就係St Naum 果邊過境
Hostel條友同埋上網睇人講都係話Tirana搭巴士去pogradec然後搭的士去邊境就有車直去Ohrid
最後去到過左境緊係乜都無啦
無助左一陣之後 有兩條友行路經過！然後教我一路行然後會有小路落去St Naum 就有巴士去Ohrid
諗返起都覺得

Btw St Naum 果度真係好靚 果陣揹住野 勁頹廢咁行過都哇左一聲 不過之後就無返去了

你sofia有無機會去埋rila seven lakes? 我果陣陰天上左去 得一大堆霧睇 好想再去

Mostar 條橋啲跳水囝囝身材好正

正 下個月去Balkans就比我見到呢個post

係law, 明明行山果段風景好d, 如果唔知俾錢行o左城牆真係超級大水魚

我有諗過， 不過見下晏天氣麻麻就冇行

我去都係只去Rila Monastery炸， 冇計，冇時間

gay

真係好正

希望對你有用
有咩問題可以問我

咁多個地方巴打最鐘意邊度

Corvin castle, 真係好靚
Berat都唔錯 好天加本身冇咩期望
其實kotor都ok
不過我去果兩日好hazy

kotor個fortress入口係咪呢度??
我上年6月係度入 收3歐

佢有三個有口 其中一個係呢個 我都用呢個落返黎
一年o既通漲係差唔多300巴仙

Day 10 - 22 Jun 2018 Tirana

又去下一個國家lu

今次到傳說中歐洲最窮o既阿爾巴尼亞, 去佢首都Tirana

由Kotor出發, 佢話兩點到, 結果三點多先到

算準時ga喇, 巴爾幹d城際公路多數都係得一條線, 想快都唔得

途中最後一次經過亞里得里海, 同經過另一個Montenegro o既熱門城市Budva

到於阿爾巴尼亞o既認識, 就係佢好窮同受共產主義影響好耐, 由四十年代到1991年

一去到個主廣場就感受到

共產黨年代下o既Tirana建有好多Bunker, 準備隨時同美國, 蘇聯, 中國打核戰

但其實....人地都唔知阿爾巴尼亞係咩...

共產黨倒台後, 呢d Bunker就變o左博物館

Tirana可以參觀o既有兩個, 因為時間關係, 只可以去個近d同細d o既

個入口係為o左個博物館而起, 本來呢個bunker o既入口係一係通往內務部o既秘密通道

因為起呢個入口激起o左市民o既不快回憶, 佢地上街抗議果陣整爛o左個入口o既一忽

政府都唔想佢咁大無斯樣咁起o係度, 所以唔俾佢整返好, 所以就變o左咁

呢個博物館最主要圍繞共產年代o既內務部, o者係一個用黎消除異見, 監控市民o既部門

當年o既情況真係好黑暗, 加埋o係地底, 愈睇愈寒

上次去柏林因為歐國盃佔據o左Brandenburg Gate前o既廣場, 今次就係世界盃

4年前o既世界盃就佔據o左Lisbon o既商業廣場, 有一個公共大廣場睇波真係好幸福

食完個Lunch就join walking tour

大學前o既藝術品

我都估到呢個tour會講共產下o既阿爾巴尼亞

當時人民受到監視, 零言論自由, 零流動自由, 出國當然唔得, 連去邊境城市都唔得

除o左生活必須品外, 其他商品一律欠奉, 經營發展緩慢

與西方國家一早斷交, 而因為當年阿爾巴尼亞主席覺得其他共產國家唔夠共產

所有先後同蘇聯, 南斯拉夫, 中國斷交, 極度封閉

所以就算變o左共和國咁多年, 經濟都依然落後

現時o既總理府

Tirana金字塔

柏林圍牆o既直品, 係德國捐俾阿爾巴尼亞o既, 恭賀共產倒台

行完都八點, 食完晚飯就返Apartment

訓到半夜起大雨, 行埋雷, 同埋成個apartment好似得我自己一個

阿爾巴尼亞有幾落後? 第二朝早, 身為首都, 我住都算係城中心, 竟然聽到雞啼....

三個問題暫時....

暫時治安係咪好好？
同埋語言會唔會好唔通 小弟淨係識英文
交通指示係咪要問人先會清楚好多？

阿爾巴尼亞係嚟緊去巴爾幹其中一個我想去嘅國家嚟

我o既plan法

首先寫低想去o既城市
將一日分開三份, 朝早, 晏晝同傍晚
再睇下每個城市有咩玩, 最主要睇trip adviser同上google search下中文遊記
通常小鎮內一份就夠
大城市市內就兩至三份, 當然有d特別例子好似巴塞我玩o左四日都覺得未夠
再睇下大城市附近有冇d day trip可以去, 一個day trip包埋交通兩至三份
城市與城市之間移動就一份

好似咁

不過今次巴爾幹係比平時我去旅行趕o既

治安係好好, 至少我唔冇擔心過
兩個原因, 前共產國家同旅遊景點唔出名, 少人去果度搵食
不過基本旅行警覺性都係要有

唔少人都識英文, 就算唔識你攦個無奈樣佢地都好主動幫你
城市與城市之間就search定, 城市內就問hostel / hotel o既人
我通常住火車/巴士站附近或者舊城區附近, 所以市內交通唔係好大問題
同埋歐洲城市d景點都集中o係舊城區, 都係步行距離

阿爾巴尼亞d野係好平, Berat好值得去半日/一日

Day 11 - 23 Jun 2018 Berat

黎到阿爾巴尼亞, 其實我都係順便去一去Tirana

最主要想去o既係人稱千窗之城o既Berat

今次車程話要三個鐘

竟然2.5個鐘就到o左

放底行李即刻出去行下

呢度好似果陣去土耳其o既小蕃紅花城Sirince, d屋一模一樣咁滯

巴爾幹半島大部份地方被奧圖曼統治幾百年, 所有好多地方都搵到差唔好多o既奧圖曼式木屋

呢度除o左木屋外, 最吸引我o既就係果個斜上o既城堡

好彩行到一半出太陽

有太陽再行一個圈

食個lunch先

阿爾巴尼亞國菜Tavë kosi, 芝士加蛋加羊肉

好酸

食完就上城堡lu

又見到走地雞

都係河o既對面個景靚d

Osum河

行完城堡落返山再行下河o既對岸

果然好多窗, 可能真係有一千個

好似波斯尼亞國旗

o係街邊叫人幫我影相, 個死仔係咁影條女

好恐怖

由於個town已經俾我行到爛o既關係, 我去o左睇世界盃

咁多個電視, 應該夠睇

韓國真係好茅, 轉對住人對腳黎踢

睇完去食Gyros, 係希臘傳過黎

o者有薯條同有豬o既Kebab卷

聽日去馬其頓

例如Vienna去budapest
你首先google Vienna to budapest
咁你就會搵到好多result, 入d比較新d o既result, 我通常第一批睇o既result係tripadvisor o既forum

之後你就搵到有咩方法，例如d人話巴士最快
咁你再o係google search Vienna to Budapest bus 咁就可以搵到時間表 甚至可以online book埋

thx bada 耐心解答
繼續睇你出po希望你玩得開心

而家o係Qatar 準備返香港lu

都係巴爾幹，不過係由威尼斯一路向東
最後去到羅馬尼亞同保加利亞

睇到個遊記覺得好懷念 lm支持

懷念啲豔遇？

七月開始好天喇 你就好

去過邊度？

more

塞爾維亞belgrade novi sad
黑山kotor
阿爾巴尼亞tirana berat
科索沃prizren pristina
馬其頓skopje ohrid

最鐘意ohrid，prizren
D人我就覺得阿爾巴尼亞人係最好

睇到我都好懷念
上年5, 6月去左差唔多40日
Milan > Bucharest > Brasov > Veliko Tarnovo (+Buzludzha) > Sofia > Skopje > Prishtina > Prizen > Peja > Tirana > Budva > Kotor (+Lovćen) > Dubrovnik > Mostar (+Blagaj) > Sarajevo > Zagreb > Slunj > Plitvice Lakes > Belgrade

係lor, 最窮反而係最好人
我覺得Ohrid會好靚, 如果有藍天白雲
Prizren我有諗過去, 但見d相好似一個好普通o既奧圖曼小鎮所以冇去

Buzludzha <--係咪o者係飛碟果度? 好似話而家封得好死所以入唔到去

係
而家直情有個保安亭係門口 基本上入唔到
好彩去得切

有d可惜

Ohrid幾好

睇下有冇機會再去

Day 12 - 24 Jun 2018 Ohrid

UNESCO heritage site分兩種, 一種係人文, 一種係自然

而世界上都有十幾個heritage site係兩種都係

而今日去o既Ohrid就係其中一個

Ohrid湖清澈美麗, Ohrid城o既歷史悠久令仍Ohrid呢個地方成為瀨尿牛丸

一早o係Berat出發, 清晨個境都唔錯

本來上網search定係Berat --> Elbasan --> Struga --> Ohrid, 全程巴士

但去到Elbasan俾d local講一講搭o左巴士去邊境, 跟住凍得滯搭的士直去Ohrid

咁快就由阿爾巴尼亞過o左馬其頓, 過境果陣的士司機竟然sip o左d錢落passport度, 即時對呢個國家扣分

搞o左幾個鐘終於到, 說好的Mostly Sunny 呢?

o係Apartment抖o左陣就出發

有冇人同我一樣覺得馬其頓支旗好型

好多拜占庭o既東正教教堂

上埋城堡

如果好天o既話, 呢個湖一定好靚, 可惜我個Mostly Sunny不翼而飛

呢度每個教堂都要收錢, 雖然唔係貴

呢度最出名o既教堂, 大部份Ohrid o既Marketing都係影住呢度

好彩都有少少陽光

等o左一陣都冇好好o既陽光, 所以就閃

呢度有一條沿住海邊o既棧道, 起得好好

就係下面呢條, 可惜陰天....

周圍都係貓

奧圖曼式建築

一聽到話呢度d超級市場有Indomie賣, 即刻開心o左成日, 睇完景點即刻衝去買黎當晚餐

一睇, e喂, 湯麵黎gei?

算, 照食

其實天氣都幾好丫

lake ohrid 係咪得馬其頓先去到
由berat 去最正路係坐6個鐘巴士去ohrid?

俾人縱壊o左 , 我記憶中o既巴爾幹係咁

阿爾巴尼亞果邊都好似有城市係o係Lake Ohrid 旁
但係因為Ohrid有多一種歷史意義 (古老o既拜占庭城市), 所以比較值得去

thx
btw想確保喺塞爾維亞同科索沃中間順利通行嘅秘技...

係咪香港飛belgrade拎左個塞爾維亞個入境印就ok 定科索沃番塞爾維亞應該點做

你依家個行程係點，塞爾維亞直接往返科索沃冇問題，唔需要秘技

你只要唔係入科索沃再入塞爾維亞就得

入塞爾維亞再入科索沃再出其他國家冇問題 (唔再返塞爾維亞)
其他國家入科索沃再出其他國家都冇問題

佢係唔承認科索沃o既入境同出境印, 所以你經科索沃入境就係非法入境
不過入塞爾維亞再入科索沃再出其他國家, 再入返塞爾維亞唔知會點

係

不過Prishtina有d悶

最後果個聽講有d危

本身就係想睇咗呢個boarder要點搞先再plan

但本身打算belgrade入/belgrade走, 或者 zagreb入打個u turn belgrade走

今日上網睇啲鬼佬話只要飛belagrade可以行最後果條路線, 因為叫做入左塞爾維亞一次

但唔係好敢博

我記得你個科索沃入番塞爾維亞?

我果時係塞-黑山-阿爾巴尼亞-科索沃-馬其頓-塞

serbia-kosovo-serbia
Serbia-其他國家-kosovo-其他國家-serbia
Serbia-kosovo-其他國家-唔再返serbia

其他國家-kosovo-serbia
Sebia-其他國家-kosovo-serbia

大概係咁卦

thx 晴天巴 月巴蟲
咁我tirana走算可能

屌點解又咁叫我
地拉那都悶悶地，但可以去果間響頂樓識轉嘅cafe睇日落

跟風叫

見你同晴天巴大力推薦🇦🇱有啲心郁郁覺得點都要去

雖然得番12日annual leave

係靚o既

有冇o係好天o既情況下去St Naum Springs?

想睇下幾靚

有冇去過克羅地亞?

我覺得克羅地亞係by far巴爾幹最靚, 係去巴爾幹首選

亞得里亞海靚到痴線

無 想去 zagreb, dubrovnik, 十六湖公園

我寫晒想去嘅地方之後諗緊點執/唔去邊到,

暫時仲有 mostar, sarajevo, kotor, perast, belgrade, tirana, berat, ohrid, belgrade, kosovo

如果夏天o既話去o左克羅地亞先
咁o岩幫個frd plan緊

你十二日可以去埋Bled 同Rovinj

刨下先thx
我打算9月尾10月頭去

克羅地亞深度遊啵

因為靚

下年去歐洲再去算
想感受下唔同嘅國家

每年都去歐洲

其實我都好想去南美 但有啲淆

我上年由berat去ohrid都係用同一個方法
架白牌車收咗我成25歐仲要只係去到馬其頓嗰邊嘅border
之後問人先知點去得翻ohrid
小巴司機見我冇當地貨幣免費車我翻最近嘅市集
喺嗰度再搭翻去ohrid

小心d冇咩問題

去到伊斯蘭有關國家 可能分究竟佢係想幫你定搵生意

Day 13 - 25 Jun 2018 St Naum Monastery

第二朝本身諗住早d起身再行下Ohrid, 但一起身見都係陰天, 所以就算

遲多一個鐘出發, 今日o既目的地係離Ohrid 45分鐘車程o既St Naum Monastery

St Naum係巴爾幹其中一個出名o既聖人, 因為佢有分創造Cyrillic, 亦都係斯拉夫人o既文字

而佢就係埋葬o左o係呢間monastery

因為想順便遊Ohrid湖, 所以就坐船, 要個半鐘一程, 兩回十歐

首先會經過Bay of Bones, 係好耐之前呢度o既人居住o既地方

考古學家o係呢度水底搵到人骨, 因此得名

呢家o係上面還原o左以前d人o既木屋

到o左, 陰天之下幾普通下

特別o既係見到有孔雀行黎行去

St Naum Monastery, 入面唔俾影相..

不過唔算特別靚, 係見到有人好激動咁親吻St Naum o既墓碑

之後行一條隱蔽o既路, 去睇下Springs of St Naum

呢個教堂外面睇落冇咩特別

但原來入面有d玄機, 有個泉

Springs of St Naum其實就係山上流落黎o既水

唔知點解好清, 呢d泉最後會流入Ohrid湖, 所以Ohrid湖都好清

我覺得清過國王湖同16湖

\

行行下返番Monsatery入口

好chill

之後遊船河, o係springs of St Naum度遊20分鐘, 2.5歐

呢個泉真係我見過數一數咁清, 可惜冇咩陽光

坐完船河食埋個lunch就走lu

坐番1.5個鐘船返Ohrid, 再坐多3個鐘巴士去馬其頓首都Skopje

留名
巴打有冇睇新個季TAR CA

冇呀 我不嬲只係睇美國果個tar
tar ca 會唔會冇咁好睇？去少d地方？

好撚正呀ca
頭一季玩國內多
但之後個幾季都係全世界咁飛

真係正？ 返去睇下先

真係唔差

邊度有得睇？

我自己bt落嚟睇
Online嘅話

good thanks!!

留個名先

加速

呢幾日出trip去左馬拉

Day 14 - 26 Jun 2018 Prishtina

第二日又去第二個國家, 不過今次係即日來回

Skopje好近科索沃首都Prishtina, 黎到巴爾幹, 冇理由唔去睇下科索沃o既歷史

科索沃除o左Prishtina外, 仲有一個古城Prizren, 不過果度因為巴士班次關係玩唔到一日遊, 所以就算

琴晚黎hostel果陣就見到呢舊野, 夜媽媽見到就係嚇到個心離一離

R影相o既本地人

兩個半鐘就到o左, 即刻坐的士去趕join個free walking tour

同個的士佬講好o左價錢去到集合點, 點知佢去到集合點附近o既的士站就叫我行過去

我梗係堅持到佢車我去到目的地, 錢是小, 承諾是大

點知去到, 個toru guide遲到...

UN總部

科索沃係最後一個單方面脫離南斯拉夫o既國家 (黑山係最後一個脫離, 不過係同塞爾維亞有共識之下)

為o左避免波斯尼亞o既悲劇, NATO o係南斯拉夫入侵o左無耐之後就開始轟炸南斯拉夫, 迫佢地退兵

之後科索沃就o係UN接管下去到2008年正式成為一個國家

其實科索沃可以視為阿爾巴尼亞o既一個省, 因為呢度o既人有許多都認自己係阿爾巴尼亞人

好似下面個雕像, Tirana都見過, 係阿爾巴尼亞o既民族英雄, 曾經成功抵抗奧圖曼

國家博物館

以前d人o既屋企

德蘭修女係阿爾巴尼亞裔, 所以呢度都有記念碑

記念UN o係接管科索沃期間意外犧牲o既人

獻俾德蘭修女o既主教堂

聽導遊講呢度附近有一個克林頓o既雕像, 因為當年美國為o左科索沃獨立出o左d力

之後克林頓講俾希拉里聽, 希拉里唔信,所以克林頓突登帶希拉里黎多次呢度

座塔有得上

下面就係呢度最出名o既建築, 一間大學o既圖書館

起到一半o既東正教教堂, 到而家政府都唔敢拆, 驚又挑起塞爾維亞條根

NEWBORN, 象徵d咩大家都估到

B同O成日會轉, 因為今年係科索沃獨立十周年, 所以轉做10

好似話美國有電視台攞佢黎開玩笑, 將B改做P....

之後去o左食呢度傳統菜, 有麵包包住d酸酸咸咸o既肉, 係ok o既

食完就返Skopje lu

返到去去超級市場買野, 大到成個商場咁

晴天巴影既相真係不得了

哇kotor真係好似dubrovnik

巴打 治安方面你覺得o唔ok，定係同croatia都差唔多（我覺得croatia好安全 ）
一個女仔去又o 唔ok （croatia果d我會覺得係一個女仔一定無問題既地方黎）

差o左d藍天

係呀, 大家都係under 威尼斯共和國
一個就海灣壯觀
一個就城大d

一定好過西歐
一來共產主義影響得深, 所以d本地人唔會話成日偷野
二來景點唔出名, 所以冇人過去搵食
出街可以放心
不過基本介心當然要有

thanks巴打
太好啦
因為呢堆地方好難搵到伴肯特登請假同我去
仲驚唔啱自己一個去
原來都ok

去啦去啦 D野好平
唔好期望好多超靚o既景就得

Day 15 - 27 Jun 2018 Skopje

第二日就玩馬其頓首都Skopje (讀做Skopia)

得意o既係你去到呢個國家, d人會叫自己個國家做Macedonia

但你o係google map只會搵到FYROM

FYROM全名係former Yugoslav Republic of Macedonia, o者係前南斯拉夫馬其頓共和國

點解要加前南斯拉夫呢?

因為希臘同馬其頓一直都爭持緊有冇馬其頓呢個獨立民族, 定係其實馬其頓係希臘入面一個分支

希臘覺得馬其頓改呢個名有想吞併希臘入面傳統認為係馬其頓o既土地

所以又向歐盟投訴, 又經濟制裁

咁馬其頓又唔係一個好有國力o既國家, 又想入歐盟, 所以只有屈服

國際上就叫自己FYROM

其實....真係好少事o者, 希臘會唔會太小學雞?

一早出發, 想o係free walking tour之前行一行old town

沿住Vardar一直向old town行, 就會經過百億歐元o既景

因為馬其頓政府想振興旅遊業, 所以就花o左多過一百億歐元o係old town整景點 (本來預算係10億)

係幾靚o既, 不過冇咩古舊感

呢個雕像叫Rider on the horse, o係100億歐元入面其中一個項目馬其頓廣場o既中心

點解咁有霸氣o既雕像會有個咁7 o既名?

明眼人一睇就知呢個係Alexander the Great, 馬其頓人o既國家英雄

叫得呢個名, 咁大家應該知邊個會反對啦?

所以就要改名喇

Old Bazar, 同好多巴爾幹半島o既國家一樣, 呢度都俾奧圖曼統治過幾百年

見到城堡就上, 點知

去一間個樣好特別o既教堂, 係東正教o既

之後就去free walking tour

首先係睇德蘭修女o既舊址

德蘭修女一生奉獻俾印度o既窮人, 死後更被封聖

而佢就係生於Skopje, 早年生活o係呢度, 果時重係奧圖曼統治

佢決定服務上帝之後就只有短暫返過Skopje幾次

佢o既故居因為地震而被摧毀, 當時正值共產統治年代所以冇重建到

到近年馬其頓政府先劃返佢故居o既大約位置出黎

我發覺呢度真係好多雕像

跟住導遊又講起馬其頓國旗

本來係Alexander the Great o既旗幟

而家變o左咁, 係設計比賽得出黎o既

唔駛講都知點解要轉啦

導遊話希臘同馬其頓就好似兄弟, 希臘有咩唔gur唔係直接同馬其頓講, 而係同比利時歐盟總部講

十足細路扭阿爸計咁

國會大廈曾經有一段很有趣o既時間

曾經呢度發生過一次好大規模o既示威, 呢個國會被槍

甚至投石車攻擊, 但係一個人都冇死

點解?

因為子彈係彩彈, 加上警察o既克制, 所以呢場係一場大規模既暴力, 又和平o既示威

呢度o既新興行業, 賣lift

德蘭修女記念館, 係德蘭修女洗禮o既教堂遺址上起o既

馬其頓廣場

原來城堡有第二條路可以入

完o左食傳統菜再周圍行下

被導遊水o左入考古博物館, 勁悶

一條中間有噴水池o既橋

德蘭修女記念館, 有佢舊居o既模型, 同埋佢攞過o既嘉許睇

香港用英制雙層巴 呢度反而用中國制雙層巴

行完就搭車去保加利亞lu

巴打正呀

前年去過保加利亞同馬其頓，其實唔差
不過估唔到Ohrid都好多香港人去

gay

我去到ohrid都聽到廣東話

巴打，想問下多哈個city tour 總共幾耐？有幾多時間可以落地行下？

巴爾幹國與國之間交通你係book定？可唔可以分享多d

Thanks

兩個半鐘
你book之前可以check下個時間o岩唔o岩你
十分推薦
又唔貴 80蚊港紙 又有人講解 俾你一個Doha o既簡介 轉機消磨時間一流

我份人鍾意plan好晒D野，所以大部分o係網上買好晒巴士
我覺得到時前一日先買除o左mortar去kotor果程有機會冇位之外 其他都冇咩問題
仲應該平D同flexible D tim

可唔可以share 買巴士ticket 個網? thx

巴爾幹巴士

Belgrade為中心o既Share Shuttle

保加利亞巴士

Day 16 - 28 Jun 2018 Sofia

今日黎到保加利亞o既首都

講起古老o既城市, 大家會諗起雅典, 羅馬

但其實Sofia都係歐洲其中一個最古老o既城市, 8000年前已經有人類居住o既蹤跡

所以到處都會見到古跡

Check o左天氣報告連續三日都落雨, 點知一出門口

真係落雨

通常大城市或首都我都會join free walking tour, 呢度都唔例外

首先去Palace of Justice集合

當年曾經有共產組織想趁慶典o係度暗殺皇帝, 將成個教堂頂炸o左, 死o左百幾人

但皇帝冇事, 因為佢遲到

Sofia女神像, 但Sofia個名唔係因為呢度黎

導遊講到o係Sofia起野要用好長時間, 就好似呢個市中心o既地鐵站

就起o左十幾年

唔係因為貪污或呢度d人hea, 係因為呢度地底實在太多古蹟, 起起下又見到一d, 要保護, 起起下又見到一d, 所以成日都停工

最後呢個地鐵站直程同d古蹟融為一體, 既係博物館, 又係地鐵站

好似導遊咁話,呢個城市係mixture of everything

轉角又有個博物館

除o左呢度o既大教堂外最出名o既景點, 共產年代政府想拆o左好多宗教建築物, 但又唔想激起公憤

所以就用大廈圍住佢

十九世紀呢度政府由德國用高價入口o左呢d石, 鋪晒成條街, 平時就好靚, 但一落雨就”線"到仆街

為o左唔俾人質疑高價買垃圾, 所以政府就作大話同人講d石係奧匈帝國送過黎祝賀大婚o既

Sofia o既地標, 繼Belgrade o既St Sava Temple之後巴爾幹最大o既教堂

呢度有d教堂要錢, 有d唔洗, 但影相多數都要俾錢, 仲要係個個都~50HKD

唔好以為可以走數, 如果俾佢見到你影, 佢會escort係去counter俾錢, 所以都係唔好影

呢度叫Sofia係因為大教堂隔離o既呢間St Sofia Church

Sofia以前叫Sredets, 但因為呢間教堂o係一個小山丘上, 所以遠渡而黎o既人第一個見到o既地標就係呢間教堂

久而久之連個城市都改埋名

呢個教堂地底都係一個博物館, 有比呢個教堂更舊o既古跡

相傳當年君士坦丁大帝遷都果陣有考慮過呢度, 但因為呢度冇海, 最後選擇o左君士坦丁堡

之後去食野同等停雨, 等o左個幾鐘先變返細雨

古城中心又叫Square of Tolerance, 點解?

天主教教堂

猶太教會堂

清真寺

加埋o岩o岩講暗殺皇帝o既東正教教堂, 一個square o既四個角總共有四個宗教

仲唔係tolerance?

之後狗衝去睇軍事博物館

未入門口已經見到好多2戰載具

諗住過另一面睇埋現代載具

點知職員話closed!!!??

其實我對保加利亞印象麻麻, 除o左教堂入面影相要收錢外

第二就因為呢樣野

明明寫closing hour 係18:00, last entrance係17:00, 我想入去果陣係16:55都冇得入, 好明顯佢地就想早收工...算

好彩我之後搵到條路, 室外展品係唔會收o既, 收o既只係個博物館

繼續睇~

睇完就去搵野食, 又經過大教堂

同St Sofia

食完行返hostel

中途見到有表演

同埋經過lion bridge

咁就完一日lu, 希望聽日好天

Day 17 - 29 Jun 2018 Veliko Tarnovo

第二日一早就去離Sofia兩個半鐘車程o既Veliko Tarnovo

呢個城市係保加利亞o既舊首都, 但我唔係為o左佢o既歷史而去, 而係為o左佢個城堡

琴晚check天氣報告呢度都係落雨

點知....

哎, 又真係落雨wor

一落車有少少藍天, 今次仲唔守到雲開!!

Veliko Tarnovo位於一個山谷, 同CK一樣, 都係有一條S型o既河穿越個城市中間

行行下有個鬼妹叫我影相, 仲要我send返俾佢

但佢男友o係正隔離, 仲幫佢翻譯

行行下, 個藍天又唔見o左...

呢個教堂出面個花園係睇城堡o既好地方

就係呢個城堡, 咁樣睇, 好似冇咩特別, 可能唔好天

同埋有d奇怪, 遠睇好似冇咩人咁

來有比賽!!!!!職員話四點前唔入得去

好黑仔, 唯有周圍行下

行行下落雨, 所以入o左呢間前身係教堂o既博物館睇, 順便避雨

呢個好似係呢度一個幾重要既景點, 但我覺得冇咩特別, 都係睇東正教o既濕畫

睇完諗住o係度避多陣雨, 但隔o左陣個職員就過黎趕我走

我諗佢職責係要係到睇住d人唔好影相, 但又想返出面個休息室hea

咁呢個博物館又冇其他人睇緊, 所以就算仲落緊雨都要趕我走

頂, 又係咁, 有冇咁hea

返到城堡三點幾, 原來比賽已經完o左

都係果句, 如果好天應該靚好多

呢度有d好詭異o既位, 行行下無啦啦會有sensor感應, 會播介紹

最頂o既建築係一個教堂, 可以睇到成個山谷

教堂內部同平時東正教o既濕畫唔同

本來想上埋個塔, 點知明明係開放時間都係冇開門

因為雨愈落愈大, 所以行o左一陣就走, 去食野

唉濕L晒, 唉唔L驚

途中見到有d外牆畫油得幾靚

之後俾我見到呢個位, 當然要影一番相

S型o既河

之後間餐廳都係Trip Advisor第名, 個景超靚

呢個城市weekend夜晚會有night show, 但我果日係星期五

所以食完就衝去巴士站搭車返Sofia

本來買o左九點幾車, 但見落咁大雨

都係坐早一班5點幾走

阿爾巴尼亞啲交通有無想像中咁混亂

諗緊重遊巴爾幹

OK la, 如果去D熱門地方都易 因為夠多車

南部係咪無車到

咁又唔知wor, 我冇去
但佢D巴士又真係好難睇到去邊

Day 18 - 30 Jun 2018 Rila Monastery Sofia

o係歐洲o既尾二一日, 今日....都係落雨

今日要去o既地方幾乎係保加利亞最出名o既Rila Monastery

通常你見到o既東正教教堂, 濕畫都係教堂入面, 呢個係少有入面同出面都有, 仲要係海量

除o左修道院, Rila仲係一個山區, 可以行山睇七個湖, 不過今次時間有限就冇去

因為交通唔係好方便, 所以今日係跟o左個local tour

首先去市郊o既Boyana Church, 都係一個世界文化遺產

入面好窄, 所以只可以入去十分鐘, 我又唔係覺得好特別

之後坐多個半鐘車就到Rila Monastery

因為落雨o既關係, 我地只有一個鐘o既時間行, 不過呢度係得個修道院同兩個唔吸引o既博物館

所以都ok gei

入面都係影相都係HKD50啦, 不過出面d濕畫已經夠睇到飽

真係幾靚

好浮誇下, 比起意大利教堂o既畫, 呢度又另一種感覺

之後俾錢上o左隔離個塔仔

好矮下

海量濕畫

好快行完就去醫肚

飲o左個傳統豬肚湯, 同食o左呢度附近條河出產o既魚

唔錯

返到去Sofia

我最期待o既畫面終於出現喇!!!!

差唔多成個禮拜之後終於見到藍天

有太陽, 個金頂即刻返番黎

影咩都靚好多

呢個係共產年代起o既建築物, 所以係大大舊

仲有人影結婚相tim

之前講呢度係一個mixture of everything

話說呢度有間酒店叫Arena di Serdica Hotel

Arena即刻係鬥獸場, 點解叫咁o既名? 因為入面真係有個Arena

仲要係古蹟黎

當年起呢間酒店果陣意外掘o左個鬥獸場出黎, 仲要只係比羅馬果個細少少o既鬥獸場

但因為私人地, 所以酒店就繼續起, 鬥獸場都冇拆, 係將兩者融為一體

一間好特別o既酒店

不過近年呢度政府有意拆o左呢度同附近o既建築, 掘返成個鬥獸場出黎

始終古蹟就應該完整保留, 仲要係細個羅馬鬥獸場少少炸wor

行行下見到阿根廷對西班牙, 可惜已經係尾段

所以就冇坐係酒吧睇, 急急腳返hostel睇

返到hostel同o左一個敘利亞人睇

佢之前移民o左去美國, 係一個記者

內戰爆發之後為o左國家, 走訪敘利亞同歐洲訪問當地o既難民, 希望引起國際社會關注

好有使命感

今次黎保加利亞都係做訪問

由土耳其支持o既反對派到俄羅斯支持o既政府軍

受害o既始終係平民...

今日最終以烏拉圭敗提子作結